---
title: "جلسه ۴۸"
subtitle: "i3"
date: "1394-11-06"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['i3', 'desktop']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در جلسه چهل و هشتم با توجه به اتمام ایام امتحانات شاهد حضور اعضای بیشتری بودیم. جلسه طبق هفته های گذشته در خانه جوان برگزار شد و جلسه با صحبت جناب آقای پویا برزگر با توضیحاتی پیرامون تسلط بیشتر بر سیستم و نحوه ی کار window manager ها و جای آن ها در یک سیستم یونیکسی و مزایا و دلایل استفاده از آن ها به جای میزکارها آغاز شد و با معرفی نرم افزار مدیریت پنجره ی i3 و نحوه ی کار آن در مدیریت پنجره ها و توضیح مختصری در مورد نحوه ی پیکربندی آن پایان یافت. سه عضو جدید هم در این هفته به ما پیوستند.

<!-- FIXME missing file فایل ارایه:[i3](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/01/i3.odp)-->

[![IMG_20160126_224404](/img/a1f0798e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8982513.jpg)](/img/a1f0798e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8982513.jpg)

[![IMG_20160126_224412](/img/a1f07d08-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8983192.jpg)](/img/a1f07d08-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289299.8983192.jpg)
